\begin{lemme}Soient $n\in\N^*, \omega = e^{\frac{2i\pi}{n}}, (a_0, …, a_{n-1})\in\C^n, P(X) = \sum_{k=0}^{n-1} a_kX^k \in\C[X]$ et 
	\begin{align*}
		A = \begin{pmatrix}
			a_0     & a_2    & …       & a_{n-1}\\
			a_{n-1} & \ddots & \ddots  & \vdots\\
			\vdots  & \ddots & \ddots  & a_{2}\\
			a_1     & …      & a_{n-1} & a_0
		\end{pmatrix}
	\end{align*}
	Alors, $\Spec A = \setst{P(\omega^k}{0\le k\le n-1}$. En particulier, $A$ est diagonalisable et admet $1$ comme valeur propre.
\end{lemme}

\begin{proof}On considère la matrice $U =\begin{pmatrix}
			0      & 1      & 0      & …      & 0\\
			\vdots & \ddots & \ddots & \ddots & \vdots\\
			0      & …      & 0      & 1      & 0\\
			1      & 0      & …      & 0      & 0
		\end{pmatrix} \in \mathcal M_n(\C)$. Alors, $A = P(U)$. Or, le polynôme caractéristique de $U$ est $X^n-1$, car $U$ est une matrice compagnon. Par suite, $\Spec U = \setst{\omega^k}{0\le k\le n-1}$, et donc $\Spec A = \setst{\omega^k}{0\le k\le n-1}$.
\end{proof}

\begin{thm}Soit $n\in\N^*$. Soient $(z_1^0, …, z_n^0)\in\C^n$ et $P_0$ le polygone de sommets $(z_1^0, …, z_n^0)$ dans cet ordre. On note $P_1$ le polygone de sommets $\frac12(z_1^0+z_2^0, …, z_{n-1}^0+z_n^0, z_n^0 + z_1^0)$, puis par récurrence sur $k\in\N^*$, le polygone $P_{k+1}$ de sommets
	\begin{align*}
		\frac12(z_1^k+z_2^k, …, z_{n-1}^k+z_n^k, z_n^k + z_1^k)
	\end{align*}
	Alors, la suite $(P_k)_{n\in\N}$ converge vers le polygone réduit à un point $z\in\C$, isobarycentre de $(z_1^0, …, z_n^0)$.
\end{thm}

\begin{proof}\begin{itemize}
	\item Pour tout entier naturel $k$, on pose $Z_k = (z_j^k)_{1\le j\le n}$, de sorte que $Z_{k+1} = AZ_k$, où :
	\begin{align*}
		A = \begin{pmatrix}
			\frac12 & \frac12 & 0      & …       & 0\\
			0       & \ddots  & \ddots & \ddots  & \vdots\\
			\vdots  & \ddots  & \ddots & \ddots  & 0\\
			\frac12 & …       & 0      & \frac12 & \frac12
		\end{pmatrix}
	\end{align*}
	Ainsi :
	\begin{align}\label{eq:suitePolygones1}
		\forall k\in\N, Z_k = A^kZ_0
	\end{align}
	\item Exprimons le polynôme caractéristique $\chi_A(\lambda) = \det(A-\lambda\Id)$ de $A$. Pour ce faire, posons $P(X) = (\frac12-\lambda) + \frac12X$. D'après le lemme,
	\begin{align*}
		\chi_A(\lambda) &= \prod_{j=0}^{n-1}P(\omega^j)\\
		                &= \prod_{j=0}^{n-1}\left(\frac12+\frac12e^{\frac{2ij\pi}{n}} - \lambda\right)\\
		                &= \prod_{j=0}^{n-1}\left(\frac{1+e^{\frac{2ij\pi}{n}}}{2} - \lambda\right)
	\end{align*}
	\item Pour $j\in\integerInterval{0}{n-1}$, notons $y_j = \frac{1+\omega^j}{2}$. Le polynôme$\chi_A$ est scindé à racines simples, donc $A$ est diagonalisable et il existe $P\in\GL_n(\C)$ telle que $A = P^{-1}\Diag(1,y,…, y^{n-1})P$. Or, pour tout $j\in\integerInterval{1}{n-1}, \abs{y^j}<1$, donc la suite $(\Diag(1, y, …, y^{n-1})^k)_{k\in\N}$ converge vers la matrice $\Diag(1, 0, …, 0)$. D'après la relation \eqref{eq:suitePolygones1}, la suite $(Z_k)_{k\in\N}$ admet donc une limite $Z\in\C^n$. On déduit que $Z = AZ$.
	\item Par suite, $Z\in\Ker(A-\Id)$, qui est de dimension $1$ car $A$ est diagonalisable, et engendré par le vecteur $(1, …, 1)$. Donc il existe $z\in\C$ tel que $Z = (z, …, z)$.
	\item Reste à montrer que $z$ est l'isobarycentre de $P_0$. Pour ce faire, notons $g\in\C$ l'isobarycentre et montrons que $z = g$. Alors, $g$ est aussi l'isobarycentre de $P_k$, quel que soit $k\in\N$, donc 
	\begin{align*}
		\sum_{j=1}^n (z_j^k - g) = 0
	\end{align*}
	En faisant tendre $k$ vers $+\infty$, on en déduit que $\sum_{j=1}^n (z-g) = 0$, donc que $kz = kg$, et donc que $z = g$.
\end{itemize}\end{proof}
